<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pendahuluan on WebRTC untuk yang Ingin Tahu</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/</link><description>Recent content in Pendahuluan on WebRTC untuk yang Ingin Tahu</description><generator>Hugo</generator><language>id</language><atom:link href="https://webrtcforthecurious.com/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apa, Mengapa, dan Bagaimana</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/01-what-why-and-how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/01-what-why-and-how/</guid><description>Apa, Mengapa, dan Bagaimana # Apa itu WebRTC? # WebRTC, singkatan dari Web Real-Time Communication, pada dasarnya adalah gabungan API dan Protokol. Protokol WebRTC merupakan sekumpulan aturan bagi dua klien WebRTC untuk saling berkomunikasi secara dua arah melalui jalur komunikasi langsung yang aman. Sedangkan API WebRTC memungkinkan para pengembang aplikasi untuk menggunakan protokol WebRTC. API WebRTC yang dimaksud di sini hanya diperuntukkan bagi JavaScript.
Salah satu contoh yang mungkin setara adalah relasi antara HTTP dan API Fetch.</description></item><item><title>Signaling</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/02-signaling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/02-signaling/</guid><description>Signaling # Apa itu Signaling pada WebRTC? # Ketika Anda membuat klien WebRTC, pada dasarnya klien tersebut tidak mengetahui apapun tentang peer lainnya. Ia tidak tahu dengan siapa ia akan terhubung dan apa yang akan mereka kirimkan! Signaling adalah proses awal yang memungkinkan sebuah panggilan terjadi. Setelah nilai-nilai ini dipertukarkan, klien WebRTC dapat berkomunikasi langsung satu sama lain.
Pesan signaling hanyalah teks biasa. Klien WebRTC tidak peduli bagaimana pesan tersebut dikirimkan.</description></item><item><title>Connecting</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/03-connecting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/03-connecting/</guid><description>Connecting # Mengapa WebRTC membutuhkan subsistem khusus untuk tersambung? # Sebagian besar aplikasi yang digunakan saat ini membangun koneksi client/server. Koneksi client/server mengharuskan server memiliki alamat transpor yang stabil dan diketahui. Client menghubungi server, dan server merespons.
WebRTC tidak menggunakan model client/server, melainkan membangun koneksi peer-to-peer (P2P). Dalam koneksi P2P, tugas membuat koneksi didistribusikan secara merata ke kedua peer. Ini karena alamat transpor (IP dan port) di WebRTC tidak dapat diasumsikan, dan bahkan mungkin berubah selama sesi.</description></item><item><title>Securing</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/04-securing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/04-securing/</guid><description>Securing # Keamanan apa yang dimiliki WebRTC? # Setiap koneksi WebRTC diautentikasi dan dienkripsi. Anda dapat yakin bahwa pihak ketiga tidak dapat melihat apa yang Anda kirim atau menyisipkan pesan palsu. Anda juga dapat yakin bahwa klien WebRTC yang membuat Session Description adalah yang Anda komunikasikan dengannya.
Sangat penting bahwa tidak ada yang merusak pesan-pesan tersebut. Tidak apa-apa jika pihak ketiga membaca Session Description saat transit. Namun, WebRTC tidak memiliki perlindungan terhadap modifikasinya.</description></item><item><title>Real-time Networking</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/05-real-time-networking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/05-real-time-networking/</guid><description>Real-time Networking # Mengapa jaringan begitu penting dalam komunikasi Real-time? # Jaringan adalah faktor pembatas dalam komunikasi Real-time. Dalam dunia yang ideal kita akan memiliki bandwidth tak terbatas dan paket akan tiba secara instan. Namun ini tidak terjadi. Jaringan terbatas, dan kondisinya dapat berubah kapan saja. Mengukur dan mengamati kondisi jaringan juga merupakan masalah yang sulit. Anda bisa mendapatkan perilaku yang berbeda tergantung pada perangkat keras, perangkat lunak dan konfigurasinya.</description></item><item><title>Media Communication</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/06-media-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/06-media-communication/</guid><description>Media Communication # Apa yang saya dapatkan dari komunikasi media WebRTC? # WebRTC memungkinkan Anda mengirim dan menerima jumlah stream audio dan video yang tidak terbatas. Anda dapat menambah dan menghapus stream ini kapan saja selama panggilan. Stream ini semuanya bisa independen, atau bisa digabungkan bersama! Anda dapat mengirim feed video desktop Anda, dan kemudian menyertakan audio dan video dari webcam Anda.
Protokol WebRTC adalah codec agnostic. Transpor yang mendasarinya mendukung semuanya, bahkan hal-hal yang belum ada!</description></item><item><title>Data Communication</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/07-data-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/07-data-communication/</guid><description>Data Communication # Apa yang saya dapatkan dari komunikasi data WebRTC? # WebRTC menyediakan data channel untuk komunikasi data. Antara dua peer Anda dapat membuka 65.534 data channel. Data channel berbasis datagram, dan masing-masing memiliki pengaturan daya tahan sendiri. Secara default, setiap data channel memiliki pengiriman berurutan yang dijamin.
Jika Anda mendekati WebRTC dari latar belakang media, data channel mungkin tampak boros. Mengapa saya memerlukan seluruh subsistem ini ketika saya bisa menggunakan HTTP atau WebSocket?</description></item><item><title>Applied WebRTC</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/08-applied-webrtc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/08-applied-webrtc/</guid><description>Applied WebRTC # Sekarang setelah Anda mengetahui bagaimana WebRTC bekerja, saatnya untuk membangun dengannya! Bab ini mengeksplorasi apa yang orang bangun dengan WebRTC, dan bagaimana mereka membangunnya. Anda akan mempelajari semua hal menarik yang terjadi dengan WebRTC. Kekuatan WebRTC datang dengan biaya. Membangun layanan WebRTC tingkat produksi adalah menantang. Bab ini akan mencoba menjelaskan tantangan tersebut sebelum Anda menghadapinya.
Berdasarkan Kasus Penggunaan # Banyak yang berpikir WebRTC hanyalah teknologi untuk konferensi di peramban web.</description></item><item><title>Debugging</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/09-debugging/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/09-debugging/</guid><description>Debugging # Debugging WebRTC bisa menjadi tugas yang menakutkan. Ada banyak bagian yang bergerak, dan semuanya bisa rusak secara independen. Jika Anda tidak hati-hati, Anda dapat kehilangan berminggu-minggu waktu melihat hal yang salah. Ketika Anda akhirnya menemukan bagian yang rusak, Anda perlu belajar sedikit untuk memahami mengapa.
Bab ini akan membawa Anda ke pola pikir untuk men-debug WebRTC. Ini akan menunjukkan kepada Anda cara memecah masalah. Setelah kami mengetahui masalahnya, kami akan memberikan tur singkat dari alat debugging yang populer.</description></item><item><title>History</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/10-history-of-webrtc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/10-history-of-webrtc/</guid><description>History # Ketika mempelajari WebRTC, developer sering merasa frustrasi dengan kompleksitasnya. Mereka melihat fitur WebRTC yang tidak relevan dengan proyek mereka saat ini dan berharap WebRTC lebih sederhana. Masalahnya adalah bahwa setiap orang memiliki set kasus penggunaan yang berbeda. Komunikasi real-time memiliki sejarah yang kaya dengan banyak orang yang berbeda membangun banyak hal yang berbeda.
Bab ini berisi wawancara dengan penulis protokol yang membentuk WebRTC. Ini memberikan wawasan tentang desain yang dibuat saat membangun setiap protokol, dan diakhiri dengan wawancara tentang WebRTC itu sendiri.</description></item><item><title>FAQ</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/11-faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/11-faq/</guid><description>FAQ # Mengapa WebRTC menggunakan UDP? NAT Traversal memerlukan UDP. Tanpa NAT Traversal membangun koneksi P2P tidak akan mungkin. UDP tidak menyediakan &amp;ldquo;pengiriman terjamin&amp;rdquo; seperti TCP, jadi WebRTC menyediakannya di level pengguna.
Lihat Connecting untuk info lebih lanjut.
Berapa banyak DataChannel yang bisa saya miliki? 65534 channel karena stream identifier memiliki 16 bit. Anda dapat menutup dan membuka yang baru kapan saja. Apakah WebRTC memberlakukan batas bandwidth? Baik DataChannel maupun RTP menggunakan congestion control.</description></item><item><title>Glossary</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/12-glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/12-glossary/</guid><description>Glossary # ACK: Acknowledgment (Pengakuan) AVP: Audio and Video profile (Profil audio dan video) B-Frame: Bi-directional Predicted Frame (Frame yang Diprediksi Dua Arah). Gambar parsial, merupakan modifikasi dari gambar sebelumnya dan masa depan. DCEP: Data Channel Establishment Protocol (Protokol Pembentukan Data Channel) didefinisikan dalam RFC 8832 DeMux: Demultiplexer DLSR: Delay since last sender report (Penundaan sejak laporan pengirim terakhir) DTLS: Datagram Transport Layer Security (Keamanan Lapisan Transpor Datagram) didefinisikan dalam RFC 6347 E2E: End-to-End (Ujung ke Ujung) FEC: Forward Error Correction (Koreksi Kesalahan Forward) FIR: Full INTRA-frame Request (Permintaan Frame INTRA Penuh) G.</description></item><item><title>Reference</title><link>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/13-reference/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/id/docs/13-reference/</guid><description>Reference # WebRTC(W3C) # WebRTC 1.0: Real-Time Communication Between Browsers [26 January 2021] (Status: Recommendation) Web Real-Time Communications Working Group - Publications WebRTC(RFC) # RFC8825: Overview: Real-Time Protocols for Browser-Based Applications H. Alvestrand [January 2021] (Status: PROPOSED STANDARD) RFC8826: Security Considerations for WebRTC E. Rescorla [January 2021] (Status: PROPOSED STANDARD) RFC8836: Congestion Control Requirements for Interactive Real-Time Media R. Jesup, Z. Sarker [January 2021] (Status: INFORMATIONAL) RFC8854: WebRTC Forward Error Correction Requirements J.</description></item></channel></rss>