<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on WebRTC pour les curieux</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/</link><description>Recent content in Introduction on WebRTC pour les curieux</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://webrtcforthecurious.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Quoi, Pourquoi et Comment</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/01-what-why-and-how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/01-what-why-and-how/</guid><description>Quoi, Pourquoi et Comment # Qu’est-ce que le WebRTC ? # WebRTC, raccourci pour Web Real-Time Communication, est une API et un protocole. Le protocole WebRTC est un ensemble de règles pour que deux agents WebRTC négocient une communication temps réel, bidirectionnelle et sécurisée. L’API WebRTC permet au développeur d’utiliser le protocole WebRTC. L’API WebRTC est seulement spécifiée pour le JavaScript.
Une relation similaire serait celle entre HTTP et l’API Fetch.</description></item><item><title>Signalisation</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/02-signaling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/02-signaling/</guid><description>Signalisation # Qu&amp;rsquo;est-ce que la signalisation WebRTC ? # Lorsque vous créez un agent WebRTC, il ne sait rien sur l&amp;rsquo;autre pair. Il n&amp;rsquo;a aucune idée avec qui il va se connecter ni ce qu&amp;rsquo;ils vont envoyer ! La signalisation est l&amp;rsquo;amorçage initial qui rend un appel possible. Après l&amp;rsquo;échange de ces valeurs, les agents WebRTC peuvent communiquer directement entre eux.
Les messages de signalisation sont simplement du texte. Les agents WebRTC ne se soucient pas de la manière dont ils sont transportés.</description></item><item><title>Connexion</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/03-connecting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/03-connecting/</guid><description>Connexion # Pourquoi WebRTC a-t-il besoin d&amp;rsquo;un sous-système dédié pour la connexion ? # La plupart des applications déployées aujourd&amp;rsquo;hui établissent des connexions client/serveur. Une connexion client/serveur nécessite que le serveur ait une adresse de transport stable et bien connue. Un client contacte un serveur, et le serveur répond.
WebRTC n&amp;rsquo;utilise pas un modèle client/serveur, il établit des connexions pair-à-pair (P2P). Dans une connexion P2P, la tâche de créer une connexion est également répartie entre les deux pairs.</description></item><item><title>Sécurisation</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/04-securing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/04-securing/</guid><description>Sécurisation # Quelle sécurité offre WebRTC ? # Chaque connexion WebRTC est authentifiée et chiffrée. Vous pouvez être sûr qu&amp;rsquo;un tiers ne peut pas voir ce que vous envoyez ou insérer de faux messages. Vous pouvez également être sûr que l&amp;rsquo;agent WebRTC qui a généré la description de session est celui avec lequel vous communiquez.
Il est très important que personne ne modifie ces messages. Il est acceptable qu&amp;rsquo;un tiers lise la description de session en transit.</description></item><item><title>Réseau en temps réel</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/05-real-time-networking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/05-real-time-networking/</guid><description>Réseau en temps réel # Pourquoi le réseau est-il si important dans la communication en temps réel ? # Les réseaux sont le facteur limitant dans la communication en temps réel. Dans un monde idéal, nous aurions une bande passante illimitée et les paquets arriveraient instantanément. Ce n&amp;rsquo;est cependant pas le cas. Les réseaux sont limités, et les conditions peuvent changer à tout moment. Mesurer et observer les conditions du réseau est également un problème difficile.</description></item><item><title>Communication média</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/06-media-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/06-media-communication/</guid><description>Communication média # Que m&amp;rsquo;apporte la communication média de WebRTC ? # WebRTC vous permet d&amp;rsquo;envoyer et de recevoir une quantité illimitée de flux audio et vidéo. Vous pouvez ajouter et supprimer ces flux à tout moment pendant un appel. Ces flux peuvent tous être indépendants, ou ils peuvent être regroupés ! Vous pourriez envoyer un flux vidéo de votre bureau, puis inclure l&amp;rsquo;audio et la vidéo de votre webcam.</description></item><item><title>Communication de données</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/07-data-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/07-data-communication/</guid><description>Communication de données # Que m&amp;rsquo;apporte la communication de données de WebRTC ? # WebRTC fournit des canaux de données pour la communication de données. Entre deux pairs, vous pouvez ouvrir 65 534 canaux de données. Un canal de données est basé sur des datagrammes, et chacun a ses propres paramètres de durabilité. Par défaut, chaque canal de données garantit une livraison ordonnée.
Si vous abordez WebRTC à partir d&amp;rsquo;un contexte média, les canaux de données peuvent sembler gaspilleurs.</description></item><item><title>WebRTC appliqué</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/08-applied-webrtc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/08-applied-webrtc/</guid><description>WebRTC appliqué # Maintenant que vous savez comment fonctionne WebRTC, il est temps de construire avec ! Ce chapitre explore ce que les gens construisent avec WebRTC, et comment ils le construisent. Vous apprendrez toutes les choses intéressantes qui se passent avec WebRTC. Le pouvoir de WebRTC a un coût. La construction de services WebRTC de qualité production est difficile. Ce chapitre essaiera d&amp;rsquo;expliquer ces défis avant que vous ne les rencontriez.</description></item><item><title>Débogage</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/09-debugging/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/09-debugging/</guid><description>Débogage # Le débogage de WebRTC peut être une tâche décourageante. Il y a de nombreuses parties mobiles, et elles peuvent toutes se casser indépendamment. Si vous n&amp;rsquo;êtes pas prudent, vous pourriez perdre des semaines à chercher au mauvais endroit. Lorsque vous trouvez enfin la partie qui est cassée, vous devrez apprendre un peu pour comprendre pourquoi.
Ce chapitre vous mettra dans l&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;esprit nécessaire pour déboguer WebRTC. Il vous montrera comment décomposer le problème.</description></item><item><title>Histoire</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/10-history-of-webrtc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/10-history-of-webrtc/</guid><description>Histoire # En apprenant WebRTC, les développeurs se sentent souvent frustrés par la complexité. Ils voient des fonctionnalités de WebRTC non pertinentes pour leur projet actuel et souhaitent que WebRTC soit plus simple. Le problème est que tout le monde a un ensemble différent de cas d&amp;rsquo;usage. La communication en temps réel a une histoire riche avec de nombreuses personnes différentes construisant de nombreuses choses différentes.
Ce chapitre contient des entretiens avec les auteurs des protocoles qui composent WebRTC.</description></item><item><title>FAQ</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/11-faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/11-faq/</guid><description>FAQ # Pourquoi WebRTC utilise-t-il UDP ? La traversée NAT nécessite UDP. Sans traversée NAT, l&amp;rsquo;établissement d&amp;rsquo;une connexion P2P ne serait pas possible. UDP ne fournit pas de &amp;ldquo;livraison garantie&amp;rdquo; comme TCP, donc WebRTC la fournit au niveau utilisateur.
Voir Connexion pour plus d&amp;rsquo;informations.
Combien de DataChannels puis-je avoir ? 65534 canaux car l&amp;rsquo;identifiant de flux a 16 bits. Vous pouvez fermer et ouvrir un nouveau à tout moment. WebRTC impose-t-il des limites de bande passante ?</description></item><item><title>Glossaire</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/12-glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/12-glossary/</guid><description>Glossaire # ACK: Acknowledgment (Accusé de réception) AVP: Audio and Video profile (Profil audio et vidéo) B-Frame: Bi-directional Predicted Frame (Image prédite bidirectionnelle). Une image partielle, est une modification des images précédentes et futures. DCEP: Data Channel Establishment Protocol (Protocole d&amp;rsquo;établissement de canal de données) défini dans la RFC 8832 DeMux: Demultiplexer (Démultiplexeur) DLSR: Delay since last sender report (Délai depuis le dernier rapport d&amp;rsquo;expéditeur) DTLS: Datagram Transport Layer Security (Sécurité de la couche de transport de datagramme) défini dans la RFC 6347 E2E: End-to-End (De bout en bout) FEC: Forward Error Correction (Correction d&amp;rsquo;erreur directe) FIR: Full INTRA-frame Request (Demande d&amp;rsquo;image INTRA complète) G.</description></item><item><title>Référence</title><link>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/13-reference/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/fr/docs/13-reference/</guid><description>Référence # WebRTC(W3C) # WebRTC 1.0: Real-Time Communication Between Browsers [26 January 2021] (Status: Recommendation) Web Real-Time Communications Working Group - Publications WebRTC(RFC) # RFC8825: Overview: Real-Time Protocols for Browser-Based Applications H. Alvestrand [January 2021] (Status: PROPOSED STANDARD) RFC8826: Security Considerations for WebRTC E. Rescorla [January 2021] (Status: PROPOSED STANDARD) RFC8836: Congestion Control Requirements for Interactive Real-Time Media R. Jesup, Z. Sarker [January 2021] (Status: INFORMATIONAL) RFC8854: WebRTC Forward Error Correction Requirements J.</description></item></channel></rss>