<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduktion on WebRTC för nyfikna</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/</link><description>Recent content in Introduktion on WebRTC för nyfikna</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://webrtcforthecurious.com/sv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vad, varför och hur</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/01-what-why-and-how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/01-what-why-and-how/</guid><description>Vad, varför och hur # Vad är WebRTC? # WebRTC, förkortning för Web Real-Time Communication, är både ett API och ett protokoll. WebRTC-protokollet är en uppsättning regler som två WebRTC-agenter använder för att sätta upp en säker tvåvägs realtidskommunikation. WebRTC API:et tillåter sedan utvecklare att använda WebRTC-protokollet. WebRTC API:et är endast specificerat för JavaScript.
Ett liknande förhållande skulle vara det mellan HTTP och Fetch API:et. WebRTC protokollet skulle vara HTTP, och WebRTC API:et motsvarar Fetch API:et.</description></item><item><title>Signalering</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/02-signaling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/02-signaling/</guid><description>Signalering # Vad är WebRTC-signalering? # När du skapar en WebRTC-agent vet den ingenting om den andra parten. Den har ingen aning om vem den kommer att ansluta till eller vad för data de ska skicka! Signalering är den första konfigureringen som gör ett samtal möjligt. Efter att dessa värden har utbytts kan WebRTC-agenterna kommunicera direkt med varandra.
Signalmeddelanden är bara vanlig text och WebRTC-agenterna bryr sig inte hur de skickas.</description></item><item><title>Anslutning</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/03-connecting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/03-connecting/</guid><description>Anslutning # Varför behöver WebRTC ett särskilt delsystem för anslutning? # De flesta applikationer som distribueras idag upprättar klient/serveranslutningar. En klient/serveranslutning kräver att servern har en känd och publik adress. En klient ansluter till en server, och servern svarar.
WebRTC använder inte en klient/server-modell utan skapar peer-to-peer (P2P) anslutningar. I en P2P-anslutning fördelas uppgiften att skapa en anslutning lika till båda parterna. Detta beror på att en publik nätverksadress (IP och port) är inget man kan förvänta sig i WebRTC, och den kan till och med ändras mitt under sessionen.</description></item><item><title>Säkerhet</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/04-securing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/04-securing/</guid><description>Säkerhet # Säkerhet och WebRTC # Varje WebRTC-anslutning är autentiserad och krypterad. Du kan vara säker på att en tredje part inte kan se vad du skickar eller infoga falska meddelanden. Du kan också vara säker på att WebRTC-agenten som genererade sessionsbeskrivningen är den du kommunicerar med.
Det är mycket viktigt att ingen kan modifiera dina meddelanden. Det är ok om en tredje part läser sessionsbeskrivningen under transport. WebRTC har dock inget skydd mot att det ändras.</description></item><item><title>Realtidsnätverk</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/05-real-time-networking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/05-real-time-networking/</guid><description>Realtidsnätverk # Varför är nätverket så viktigt i realtidskommunikation? # Nätverk är den begränsande faktorn i realtidskommunikation. I en idealisk värld skulle vi ha obegränsad bandbredd och paket skulle komma omedelbart. Detta är dock inte fallet. Nätverk är begränsade och villkoren kan ändras när som helst. Att mäta och observera nätverksförhållanden är också ett svårt problem. Du kan få olika beteenden beroende på hårdvara, programvara och konfigurationen av den.</description></item><item><title>Mediakommunikation</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/06-media-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/06-media-communication/</guid><description>Mediakommunikation # Vad får jag från WebRTCs mediakommunikation? # WebRTC låter dig skicka och ta emot ett obegränsat antal ljud- och videoströmmar. Du kan lägga till och plocka bort strömmar när som helst under ett samtal. Dessa strömmar kan alla vara oberoende, eller de kan buntas ihop! Du kan skicka ett videoflöde som visar din presentation och samtidigt inkludera ljud och video från din webbkamera.
WebRTC-protokollet är kodek-agnostiskt. Den underliggande transporten stöder allt, även kodeks som inte finns ännu!</description></item><item><title>Datakommunikation</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/07-data-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/07-data-communication/</guid><description>Datakommunikation # Vad får jag från WebRTCs datakommunikation? # WebRTC tillhandahåller datakanaler för datakommunikation. Mellan två klienter kan du öppna 65534 datakanaler. En datakanal är UDP-baserad och alla har sina egna hållbarhetsinställningar. Som standard har varje data kanal garanterad leveransordning på skickade paket.
Om du närmar dig WebRTC från ett mediabakgrund kan datakanaler verka slösaktiga. Varför använda hela detta delsystem när du bara kan använda HTTP eller WebSockets?</description></item><item><title>Hur WebRTC används</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/08-applied-webrtc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/08-applied-webrtc/</guid><description>Hur WebRTC används # Nu när du vet hur WebRTC fungerar är det dags att bygga något med det! Detta kapitel utforskar vad människor har byggt med WebRTC och hur de bygger det. Du kommer att lära dig alla intressanta saker som är händer med WebRTC. Kraften i WebRTC kostar. Att bygga WebRTC-tjänster med produktionskvalitet är utmanande. Detta kapitel kommer att försöka förklara dessa utmaningar innan du drabbas av dem.</description></item><item><title>Felsökning</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/09-debugging/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/09-debugging/</guid><description>Felsökning # Felsökning av WebRTC kan vara en trixig uppgift. Det finns många rörliga delar, och de kan alla gå sönder oberoende av varandra. Om du inte är försiktig kan du förlora veckor på att kolla på fel saker. När du äntligen hittar den del som är trasig måste du lära dig mer för att förstå varför.
Detta kapitel kommer att få dig att tänka på rätt sätt för att felsöka WebRTC.</description></item><item><title>Historia</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/10-history-of-webrtc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/10-history-of-webrtc/</guid><description>Historia # Detta kapitel skrivs fortfarande och vi har inte alla fakta än. Vi genomför intervjuer för att bygga en mer samlad historia av digital kommunikation.
RTP # RTP och RTCP är protokollet som hanterar all mediatransport för WebRTC. Det definierades i RFC 1889 i januari 1996. Vi är väldigt lyckliga att få en av författarna Ron Frederick prata om det själv. Ron laddade nyligen upp Network Video tool på GitHub, ett projekt som la grunden till RTP.</description></item><item><title>FAQ</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/11-faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/11-faq/</guid><description>FAQ # Varför använder WebRTC UDP? NAT Traversal kräver UDP. Utan att NAT Traversal är det inte möjligt att sätta upp en P2P-anslutning. UDP har inte &amp;ldquo;garanterad leverans&amp;rdquo; som TCP, så WebRTC sköter det på applikationsnivån istället.
Se Connecting för mer info.
Hut många DataChannels kan jag ha? 65534 kanaler, eftersom strömidentifieraren har 16 bitar. Du kan när som helst stänga eller öppna nya kanaler. Begränsar WebRTC bandbreden på något sätt?</description></item><item><title>Ordlista</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/12-glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/12-glossary/</guid><description>Ordlista # ACK: Kort för acknowledgment, bekräftelse AVP: Audio and Video profile B-Frame: Bi-directional Predicted Frame. En partiell bildruta, en modifiering av föregående och nästkommande bilder. DCEP: Data Channel Establishment Protocol definierat i RFC 8832 DeMux: Demultiplexer DLSR: Delay since last sender report, fördröjningstid DTLS: Datagram Transport Layer Security definierat i RFC 6347 E2E: End-to-End, dvs hela vägen FEC: Forward Error Correction FIR: Full INTRA-frame Request G.711: En smalbandig ljud-kodek GCC: Google Congestion Control definierat i draft-ietf-rmcat-gcc-02 H.</description></item><item><title>Reference</title><link>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/13-reference/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://webrtcforthecurious.com/sv/docs/13-reference/</guid><description>Reference # WebRTC(W3C) # WebRTC 1.0: Real-Time Communication Between Browsers [26 January 2021] (Status: Recommendation) Web Real-Time Communications Working Group - Publications WebRTC(RFC) # RFC8825: Overview: Real-Time Protocols for Browser-Based Applications H. Alvestrand [January 2021] (Status: PROPOSED STANDARD) RFC8826: Security Considerations for WebRTC E. Rescorla [January 2021] (Status: PROPOSED STANDARD) RFC8836: Congestion Control Requirements for Interactive Real-Time Media R. Jesup, Z. Sarker [January 2021] (Status: INFORMATIONAL) RFC8854: WebRTC Forward Error Correction Requirements J.</description></item></channel></rss>